\documentclass[a4paper, twoside, 10pt]{report}
\usepackage{amssymb, amsbsy}
\usepackage{array, booktabs, longtable}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[x11names, table]{xcolor}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{caption}
\DeclareCaptionFont{blue}{\color{LightSteelBlue3}}
\captionsetup[table]{labelformat=empty}
\pagenumbering{gobble}



\newcommand{\foo}{\color{LightSteelBlue3}\makebox[0pt]{\textbullet}\hskip-0.5pt\vrule width 1pt\hspace{\labelsep}}

\newcommand{\bfoo}{\raisebox{2.1ex}[0pt]{\makebox[\dimexpr2\tabcolsep]%
{\color{LightSteelBlue3}\tiny\textbullet}}}%
\newcommand{\tfoo}{\makebox[\dimexpr2\tabcolsep]%
{\color{LightSteelBlue3}$\boldsymbol \uparrow $}}%

\begin{document}

\renewcommand\arraystretch{1.4}\arrayrulecolor{LightSteelBlue3}
\captionsetup{singlelinecheck=false, font=blue, labelfont=sc, labelsep=quad}
\begin{longtable}{@{\,}r <{\hskip 2pt} !{\foo} >{\raggedright\arraybackslash}p{12cm}}
 \caption{} \\[-1.5ex]\toprule

\addlinespace[1.5ex]
07.45 & Potsdamer Konferenz (Konferenz der Alliierten, Bestätigung der Grenzen, 5 D's)\\
08.45 & Alliierter Kontrollrat (Umsetzung der Beschlüsse der Potsdamer Konferenz, Differenzen stellen sich nach und nach heraus)\\
03.47 & Doktrin zur \textquote{Eindämmung} sowjetischer Macht durch politische, wirtschaftliche und militärische Mittel\\
06.47 & Marshallplan (Stalin verbietet Satellitenstaaten den Beitritt)\\
06.48 & Einführung der D-Markt im Westen und der Mark im Osten (somit zwei Währungen, zwei Wirtschaftsformen)\\
06.48 & Berliner Blockade und darauf folgende Luftbrücke\\
05.49 & GG der BRD verkündigt\\
10.49 & Gründung der DDR durch die Verkündung der Verfassung\\
04.51 & Vertrag über die Montanunion (Urzelle der EU)\\
08.54 & Beitritt der BRD in die NATO\\
05.55 & Eingliederung der DDR in Warschauer Pakt\\
\end{longtable}
\end{document} 

